\section{Verbale}
	\subsection{Quesiti da porre al \TV}
	Abbiamo discusso in merito alla formulazione dei quesiti da proporre al \TV{} durante il prossimo incontro esterno.
	In particolare per ciascun quesito, la persona che l'ha riportato nel foglio condiviso in Microsoft Teams\textit{\ped{G}} ha spiegato agli altri componenti del gruppo il proprio dubbio in maniera più approfondita, in modo da raggruppare possibili dubbi correlati in una sola domanda e da formulare le domande nel modo più chiaro possibile.
	
	\subsection{Aggiornamento sullo stato attuale del prodotto}
	Il gruppo relativo al modulo\ped{\textit{G}} Etherless-smart ha esposto lo stato di avanzamento attuale del modulo\ped{\textit{G}}.
	In particolare sono state espresse delle problematiche rispetto ad alcune funzionalità che dovranno essere rese disponibili da questo modulo. \\
	Successivamente i gruppi di Etherless-smart ed Etherless-cli hanno discusso dell'implementazione del comando \texttt{list} e hanno deciso che, a seguito dell'esecuzione del comando \texttt{list} dalla CLI\textit{\ped{G}}, verranno visualizzate nome, firma e costo di esecuzione di ciascuna funzione. \\
	Il gruppo relativo ad Etherless-server ha esposto il punto in cui si trova la progettazione architetturale del proprio modulo, esprimendo dei dubbi riguardo l'uso di alcuni design pattern\ped{\textit{G}} che porterebbero alcuni vantaggi ma allo stesso tempo potrebbero generare alcune problematiche.
	
	\subsection{Contenuto dell'allegato tecnico}
	A seguito di alcuni dubbi relativi al contenuto dell'allegato tecnico, che dovrà essere consegnato alla Revisione di Qualifica, abbiamo espresso alcune possibili idee sulla composizione di quest'ultimo. In seguito abbiamo deciso di attendere l'incontro con il \RC{} per cercare di risolvere questi dubbi.
	
	\subsection{Prossima riunione}
		La prossima riunione è stata fissata come segue:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Luogo:} chiamata tramite Zoom\ped{\textit{G}}; 
			\item \textbf{Data:} 2020-05-26;
			\item \textbf{Ora di inizio:} 11.00;
			\item \textbf{Tipologia:} riunione esterna.
		\end{itemize}