\section{Verbale}

	\subsection{Aggiornamento relativo al lavoro svolto entro la data attuale}
	Il gruppo ha discusso del lavoro finora svolto, seguendo la lista degli obiettivi decisi per la data attuale. Nello specifico:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Funzionalità implementate con successo}: sono state implementate con successo le funzionalità di: \texttt{history} ed \texttt{edit}; 
		\item \textbf{Implementazione dei messaggi di errore}: nonostante l'aggiunta di forza lavoro, l'implementazione dei messaggi di errore relativi alle varie tipologie di errore riscontrabili nell'utilizzo dell'applicativo richiede ancora del lavoro. Ciò è principalmente dovuto a degli impegni accademici dei membri che hanno deciso di cimentarsi in questo compito. E' stato fissato perciò il suo completamento per la prossima milestone\textit{\ped{G}};
		\item \textbf{Funzionalità di deploy con dipendenze}: è stato implementato completamente il deployment\textit{\ped{G}} con dipendenze lato server, resta da ultimarne la codifica lato cli\textit{\ped{G}}. Per quanto riguarda il lato server, questo è stato reso possibile grazie all'uso di una libreria chiamata \texttt{adm-zip} usata per generare uno zip direttamente da una directory e ritornare un buffer. Questo procedimento viene usato sia per gestire il deployment\textit{\ped{G}} di file sorgente singoli, sia per quelli che presentano dipendenze. Inoltre, il processo di installazione delle dipendenze viene svolto anch'esso all'interno della funzione Lambda\textit{\ped{G}} adibita al deployment.
		\item \textbf{Gestione della concorrenza delle richieste su blockchain\textit{\ped{G}} Ethereum\textit{\ped{G}}}: è stato deciso di aggiungere una funzione all'interno dello smart contract\textit{\ped{G}} per verificare che non sia già stata fatta una richiesta di deployment\textit{\ped{G}} di una funzione con lo stesso nome.
	\end{itemize}
	\subsection{Contenuto da presentare al prossimo incontro con il Proponente}
		Sono state discusse le nuove funzionalità implementate da illustrare al Proponente\textit{\ped{G}}, in particolare si è deciso di mostrare il funzionamento di:
		\begin{itemize}
			\item installazione mediante \texttt{npm};
			\item \texttt{edit};
			\item \texttt{history}.
		\end{itemize}
Inoltre, specifiche domande da porre sono state riportate in un apposito documento condiviso su Microsoft Teams\textit{\ped{G}}.

	\subsection{Stesura degli obiettivi per la prossima milestone}
	Sono stati discussi gli obiettivi da raggiungere per la prossima milestone\textit{\ped{G}}. Questi sono stati inclusi in un'apposito documento condiviso su Microsoft Teams\textit{\ped{G}}.
	\pagebreak
	\subsection{Prossima riunione}
		La prossima riunione è stata fissata come segue:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Luogo:} chiamata tramite Zoom\ped{\textit{G}}; 
			\item \textbf{Data:} 2020-07-07;
			\item \textbf{Ora di inizio:} 14.00;
			\item \textbf{Tipologia:} riunione esterna.
		\end{itemize}
		
		\noindent E' stata inoltre fissata la data della prossima riunione interna per il giorno 2020-07-10.