\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del documento}
	Il presente documento ha l'obiettivo di individuare le funzionalità e i casi d'uso\ped{\textit{G}} previsti dal progetto \textit{Etherless}, proposto dall'azienda Red Babel. Le informazioni qui riportate, individuate da un'approfondita analisi del capitolato stesso e dai successivi incontri con il Proponente\ped{\textit{G}}, rappresentano la base di partenza per la successiva fase di progettazione.

\subsection{Scopo del prodotto}
	Si svuole sviluppare una piattaforma cloud\ped{\textit{G}} che consenta agli sviluppatori di fare il deploy\ped{\textit{G}} di funzioni Javascript\ped{\textit{G}} e gestisca il pagamento per la loro esecuzione tramite la piattaforma Ethereum.\\
	Il prodotto\ped{\textit{G}} finale prevede quindi l'integrazione di due tecnologie, Serverless\ped{\textit{G}} ed Ethereum\ped{\textit{G}}.\\
	Il lato Serverless\ped{\textit{G}} si occupa dell'esecuzione delle funzioni fornite dagli sviluppatori. Tali funzioni vengono salvate ed eseguite in un servizio cloud\ped{\textit{G}} esterno, quale Amazon Web Services.  \\La richiesta di utilizzo di una funzione e il successivo pagamento vengono invece gestiti tramite la piattaforma Ethereum\ped{\textit{G}} sfruttando gli smart contract\ped{\textit{G}}. Il pagamento viene effettuato in ETH. Una percetuale significativa di ogni pagamento viene riservata agli amministratori del servizio. 
	Lo sviluppatore e l'utente finale interagiscono con il prodotto\ped{\textit{G}} tramite una CLI\ped{\textit{G}} che prevede alcuni comandi intuitivi.

\subsection{Documenti complementari}
\subsubsection{Glossario}
	I termini tecnici utilizzati in questo documento sono contrassegnati da una ’G’ a pedice ed ulteriormente approfonditi nel Glossario denominato "Glossario Esterno 1.0.0", disponibile in allegato al presente documento.

\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Normativi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Norme di progetto}: \textit{Norme di progetto v1.0.0};
	\item \textbf{Verbale esterno}: \textit{Verbale esterno 2020-03-18};
	\item \textbf{Verbale esterno}: \textit{Verbale esterno 2020-03-27};
\end{itemize}

\subsubsection{Informativi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Capitolato d'appalto Etherless}:\\\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2019/Progetto/C2.pdf}.
	\item \textbf{Studio di fattibilità}: \textit{Studio di fattibilità v1.0.0};
	\item \textbf{Sito ufficiale Ethereum\ped{\textit{G}}}: \url{https://ethereum.org/};
	\item \textbf{Sito del framework\ped{\textit{G}} Serverless\ped{\textit{G}}}: \url{https://serverless.com/};
	\item \textbf{Amazon Web Services}: \url{https://aws.amazon.com/}.
\end{itemize}