\section{Verbale}

	\subsection{Aggiornamento sullo stato attuale del prodotto}
		Ogni sotto-gruppo ha esposto lo stato attuale del modulo\textit{\ped{G}} di propria competenza.
		
		\subsubsection{Etherless-cli}
			Nel periodo intercorso dalla precedente riunione è stato sviluppato e superato il 60\% dei test. Si è segnalato che alcune parti Mock\textit{\ped{G}} hanno richiesto del tempo superiore a quello previsto, ci si è comunque dati obiettivo di raggiugere l'80\% dei test superati entro la prossima riunione.
			
		\subsubsection{Etherless-smart}
			Si è segnalata la presenza di problemi con Truffle\textit{\ped{G}}, in particolare la presenza dell'errore "out of gas". Si convenuto aumentare il gas price\textit{\ped{G}} nonostante un leggero aumento dei costi. \\
			Nel prossimo periodo verrà valutata la possibilità di eseguire il comando \texttt{edit} automaticamente, in risposta ad un comando \texttt{deploy} fatto su una funzione già esistente del proprietario.
			
		\subsubsection{Etherless-server}
			Nel periodo intercorso dalla precedente riunione è stata completata la scrittura dei test di unità e di quelli di integrazione.
	
	\subsection{Nuove milestone}
		In vista della prossima riunione sono state state definite diverse milestone\textit{\ped{G}}. La descrizione nel dettaglio è stata effettuata in un documento condiviso in Microsoft Teams\ped{\textit{G}}.
				
	\subsection{Prossima riunione}
		La prossima riunione è stata fissata come segue:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Luogo:} chiamata tramite Microsoft Teams\ped{\textit{G}}; 
			\item \textbf{Data:} 2020-06-29;
			\item \textbf{Ora di inizio:} 10.00;
			\item \textbf{Tipologia:} riunione interna.
		\end{itemize}