\section{Verbale}
	
	\subsection{Aggiornamento sul completamento della documentazione}
	Ciascun membro del gruppo ha esposto al team il punto in cui si trovano le attività di stesura, verifica e approvazione dei documenti. Sono stati discussi eventuali dubbi e questioni legate al completamento degli stessi.

	\subsection{Discussione metriche e ad eventuali strumenti}
	Il gruppo ha discusso dell'attuale situazione delle metriche nel \PdQ{}. Particolare attenzione è stata data alla metrica \textit{Indice di Gulpease} e sono stati valutati vari strumenti per il calcolo di quest'ultima in tutti i documenti del progetto. È stato anche discusso l'inserimento all'interno del \PdQ{} della metrica \textit{Misura della complessità di Halstead}, manifestandosi la necessità di approfondire di più la metrica e la sua applicazione prima di decidere sul suo impiego. Infine è stato valutato l'inserimento di una struttura identificativa relativa alle metriche, ma il gruppo ha deciso contro tale implementazione.

	\subsection{Procedura conclusione Glossario e documentazione}
	Si è deciso di mantenere come data di scadenza per completamento e consegna dei documenti il 2020-04-11. In particolare si è stabilito che entro il 2020-04-09 venga stilata una lista dei termini concorrenti all'inserimento nel documento \Glossario{}, che \AS{} provvederà poi ad integrare.
		
	\subsection{Gestione della lettera di presentazione}
	\VB{} ha richiesto ai membri del gruppo di fornire una propria firma in formato digitale tramite condivisione file sulla piattaforma Teams, per l'inserimento all'interno della lettera di presentazione. Il gruppo ha poi deciso per l'inserimento della lettera di presentazione all'interno del repository di Documentazione. 

	\subsection{Aggiornamento sullo studio delle tecnologie}
	Alcuni membri del gruppo hanno avuto occasione di informarsi nei giorni precedenti sulle tecnologie che verranno implementate nel progetto. Tali membri hanno condiviso con il resto del gruppo le informazioni ricavate. Il gruppo si è impegnato per completare lo studio preliminare e basilare di tali tecnologie prima del successivo incontro con il Proponente, previsto per il 2020-04-10.

	\subsection{Prossima riunione}
		La prossima riunione è stata fissata come segue: 
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Luogo: } chiamata tramite Zoom\ped{\textit{G}}; 
			\item \textbf{Data: } 2020-04-10; 
			\item \textbf{Ora di inizio: } 11.30;
			\item \textbf{Tipologia: } riunione esterna.
		\end{itemize}