\def\arraystretch{1.75}
\rowcolors{2}{lightRowColor}{darkRowColor}
\begin{longtable}{
		>{\centering}p{0.12\textwidth}
		>{}p{0.5\textwidth}
		>{\centering}p{0.17\textwidth}
		>{\centering}p{0.12\textwidth} }

	\caption{Tabella dei Test di Integrazione} \\
	\coloredTableHead
	\textbf{\color{white}Test} &
	\centering\textbf{\color{white}Requisito e Descrizione} &
	\centering\textbf{\color{white}Implementato} &
	\textbf{\color{white}Superato}
	\endfirsthead

	\rowcolor{white}\caption[]{(continua)}\\
	\coloredTableHead
	\textbf{\color{white}Test} &
	\centering\textbf{\color{white}Descrizione} &
	\centering\textbf{\color{white}Implementato} &
	\textbf{\color{white}Superato}
	\endhead

  	TI1 & Viene verificata la corretta creazione di un nuovo account Ethereum. & No & No \tabularnewline

  	TI2 & Viene verificata la disponibilità di autenticazione con credenziali già esistenti. & No & No \tabularnewline

    TI3 & Viene verificata la corretta disconnessione di una sessione utente. & No & No \tabularnewline

    TI4 & Viene verificata la corretta restituzione delle informazioni dettagliate di una funzione disponibile in Etherless. & No & No \tabularnewline

  	TI5 & Viene verificata la corretta restituzione di una lista delle funzioni caricate dagli utenti e disponibili in Etherless. & No & No \tabularnewline

  	TI6 & Viene verificata la corretta esecuzione di una funzione remota disponibile in Etherless. & No & No \tabularnewline

  	TI7 & Viene verificato il corretto caricamento di una funzione in Etherless. & No & No \tabularnewline

  	TI8 & Viene verificata la corretta eliminazione di una funzione da Etherless. & No & No \tabularnewline

  	TI9 & Viene verificato il corretto aggiornamento del codice di una funzione presente in Etherless. & No & No \tabularnewline

    %Tolte perché riguarderebbero solo cli => non integrazione
  	%TI10 & Viene verificata la funzionalità di history: corretta restituzione della cronologia delle operazioni effettuate. & No & No\\
    %TI11 & Viene verificata la funzionalità di search???. & No & No\\
    %TI12 & Viene verificata la funzionalità whoami: corretta restituzione dell'indirizzo dell'utente corrente??. & No & No\\





  \end{longtable}
