\section{Verbale}
	\subsection{Risoluzione problemi tra i moduli ehterless-cli e etherless-smart}
	 Sono stati riscontrati dei problemi nella comunicazione tra etherless-cli ed etherless-smart. Il risultato ottenuto a seguito di una richiesta allo smart-contract di una funzione diverge da quello atteso. E' stato individuato il problema ed è necessario modificare il relativo smart-contract.
	\subsection{Discussione relativa all'architettura dei moduli del prodotto e i design pattern individuati}
	Si e discusso sulla progettazione dei diversi moduli. I gruppi interni relativi ai diversi moduli hanno avanzato una proposta, descrivendo dettagliatamente le classi, i design pattern individuati e le relative interazioni delle componenti. E' stato possibile concordare con le soluzioni proposte e suggerire eventuali modifiche e cambiamenti. Sono stati chiariti eventuali dubbi e criticità delle scelte proposte. I punti fondamentali sono stati definiti.Sono previsti ulteriori miglioramenti.
	\subsection{Discussione su documentazione e miglioramenti in seguito alla RP}
	Sono stati rivisti i documenti a seguito del esito della revisione di progettazione. Per ogni documento sono state fatte delle considerazioni e sono stati discussi eventuali problemi e potenziali modifiche atte a rendere tale documento conforme sia nella struttura che nel contenuto a quanto atteso.
	\subsection{Test ed integrazione}
	E’ stato fatto il punto della situazione sui diversi moduli.E' stato considerato l’andamento del lavoro ed è stata fornita una stima indicativa del lavoro necessario alla realizzazione del particolare modulo in questione. E’ stata discussa le necessità di implementare la continuous integration ed implementare i test. TravisCI risulta essere un buon candidato. Per il modulo etherless-smart è stata individuato TruffleTest in combinazione con TravisCI.
	\subsection{Resoconto e considerazioni}
	Sono state individuate le attività importanti da effettuare nei giorni seguenti ed è stato suddiviso il lavoro nei rispettivi ruoli. E stata stabilita la necessità di chiedere un colloquio con il committente per chiarire eventuali dubbi relativi alla documentazione.