\section{Verbale}
\subsection{Chiarimento di alcuni dubbi del gruppo in relazione al progetto}
Il gruppo ha sollevato vari dubbi legati allo sviluppo del progetto, per averne un chiarimento da parte del Proponente\ped{\textit{G}}. Nello specifico le domande poste riguardano:
\subsubsection*{Messaggio di suggerimento a seguito del comando \texttt{init}}
È stata discussa la possibilità di ritornare un messaggio guida a seguito dell'esecuzione del comando \texttt{init}, che suggerisca l'esecuzione di \texttt{signup} e/o \texttt{login}.
\subsubsection*{Implementazione della funzionalità di 'deployment funzioni'}
Il gruppo ha chiesto un chiarimento riguardo la funzionalità di 'deployment funzioni' richiesta dal capitolato. Il Proponente\ped{\textit{G}} ha esplicitato la necessità di considerare il deployment di una funzione tramite file .js, e quindi senza dipendenze, come requisito obbligatorio. Viene invece considerata come requisito desiderabile, la possibilità di effettuare il deployment di un file .zip contenente la funzione ed eventuali sue dipendenze.
\subsubsection*{Implementazione del Serverless framework}
Il gruppo, a seguito di una valutazione, ha identificato una certa difficoltà nell'implementazione del Serverless\ped{\textit{G}} framework\ped{\textit{G}} per il deployment di una funzione per la gestione di successivi deployement. È stata quindi discussa con il Proponente\ped{\textit{G}} la possibilità di implementare tale framework\ped{\textit{G}} per il deployment di una funzione adibita, invece, all'invocazione di funzioni AWS\ped{\textit{G}} Lambda\ped{\textit{G}}.
\subsubsection*{Vincoli sul formato delle funzioni}
È stata discussa la possibilità di inserire vincoli sul formato delle funzioni di cui uno sviluppatore vorrebbe effettuare il deployment. Il gruppo ha concluso che, per evitare problemi al momento del deployment, sia necessario informare preventivamente lo sviluppatore di eventuali vincoli sul formato, e richiedere che questi siano rispettati per ottenere corretto completamento dell'operazione.
\subsubsection*{Smart contracts upgradeable}
Il gruppo ha aggiornato il Proponente\ped{\textit{G}} sullo sviluppo degli smart contracts upgradeable ed alcune interazioni insolite riscontrate.

\subsection{Aggiornamento sulla situazione attuale del gruppo}
Il gruppo ha infine aggiornato il Proponente\ped{\textit{G}} sulle proprie scadenze e prossimi impegni, impegnandosi ad organizzare un successivo incontro per la presentazione di un prototipo aggiornato del prodotto.