\section{Verbale}

	\subsection{Aggiornamento relativo al lavoro svolto entro la data attuale}
	Il gruppo ha discusso del lavoro finora svolto, seguendo la lista degli obiettivi decisi per la data attuale. \\
	Come da prassi è stato seguito l'elenco preparato durante il precedente incontro, ed è stato verificato il corretto svolgimento o meno di ciascun obiettivo.
	
	\subsection{Definizione obiettivi entro prossima milestone}
		Il gruppo ha fissato la successiva milestone per il 2020-07-16.\\
		Sono stati definiti tutti gli obiettivi da raggiungere per quella data, in particolare:
		\begin{itemize}
			\item ultimare i documenti che non hanno ancora una versione 4.0.0;
			\item revisione generale di tutti i documenti.
		\end{itemize}
		
	\subsection{Test dell'applicativo in locale}
		È stato testato l'applicativo in locale, modalità scelta per la dimostrazione richiesta alla Revisione di Accettazione del 2020-07-20. In particolare, sono state testate tutte le funzionalità di base prestando particolare attenzione alle casistiche che potevano generare errori.
		
	\subsection{Definizione del materiale da illustrare al Proponente}
		È stato definito il materiale da mostrare all'incontro fissato con il Proponente\ped{\textit{G}} in data 2020-07-15 alle ore 14.00. In particolare, verrà sfruttato l'ambiente locale appena testato per illustrare le varie funzionalità dell'applicativo.
	
	\subsection{Prossima riunione}
		La prossima riunione è stata fissata come segue:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Luogo:} chiamata tramite Zoom\ped{\textit{G}}; 
			\item \textbf{Data:} 2020-07-15;
			\item \textbf{Ora di inizio:} 14.00;
			\item \textbf{Tipologia:} riunione esterna.
		\end{itemize}