\section{Verbale}
	
	\subsection{Riepilogo lavoro svolto}
		Ciascun membro del gruppo ha esposto al team il punto in cui si trova il documento di propria competenza.

	\subsection{Gestione della struttura delle figure dei casi d'uso}
		Alcune delle figure dei casi d'uso sono state automaticamente posizionate male, ovvero interrompono i contenuti testuali. Di conseguenza, è stato deciso di utilizzare l'opzione [H] per fissare le figure nelle posizioni desiderate.

	\subsection{Presentazione prototipo preventivo}
		\MP{} ha presentato la prima versione del preventivo. Sono stati notati alcuni aspetti da rivedere. Ad ogni membro del team è stato assegnato il compito di verificare, ed eventualmente correggere, le informazioni riguardanti contenute in tale documento.
		
	\subsection{Problema strutturale della tabella nella sezione analisi dei rischi}
		È stato fatto presente che il contenuto di alcune righe della tabella nell'analisi dei rischi va oltre i bordi della tabella. Non è stata trovata una soluzione definitiva. 

	\subsection{Prossimo incontro con \Proponente{}}
	    Abbiamo deciso di non fissare un incontro con il Proponente in quanto non sono sorti alcuni dubbi sul capitolato. 

	\subsection{Prossima riunione}
		La prossima riunione è stata fissata come segue: 
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Luogo: } chiamata tramite Microsoft Team\ped{\textit{G}}; 
			\item \textbf{Data: } 2020-04-03; 
			\item \textbf{Ora di inizio: } 10.00;
			\item \textbf{Tipologia: } riunione interna.
		\end{itemize}