\section{Test di Verifica}

\subsection{Test di Unità}
Il test di unità ha come obiettivo quello di determinare la correttezza e la completezza, rispetto ai requisiti, di un programma visto come singolo modulo\ped{\textit{G}}.\\
Questa tipologia di test verrà sviluppata in vista delle prossime revisioni.


\subsection{Test di Integrazione}
Il test di integrazione ha come obiettivo quello di verificare la correttezza funzionale nell’interazione tra più moduli\ped{\textit{G}}. In particolare:
\begin{enumerate}
	\item verifica sull'assemblamento dei vari moduli\ped{\textit{G}} aggiunti incrementalmente;
	\item verifica sull'assemblamento di tutti i moduli\ped{\textit{G}} allo stesso tempo.
\end{enumerate}
Questa tipologia di test verrà sviluppata in vista delle prossime revisioni.


\subsection{Test di Sistema}
Il test di sistema ha come obiettivo quello di testare particolari proprietà globali di esso. In particolare:
\begin{enumerate}
	\item \textbf{test di stress}: valutazione del sistema in condizioni di sovraccarico;
	\item \textbf{test di robustezza}: valutazione del sistema quando sono presenti dati non corretti;
	\item \textbf{test di sicurezza}: valutazione del sistema nella sua sicurezza.
\end{enumerate}
Questa tipologia di test verrà sviluppata in vista delle prossime revisioni.


\subsection{Test di Regressione}
Il test di regressione ha come obiettivo quello di verificare che ad ogni aggiornamento di un modulo\ped{\textit{G}} software, la nuova versione mantenga le funzionalità di quella precedente.
Il particolare si applica attraverso l'esecuzione della versione nuova e quella precedente sugli stessi dati, confrontando successivamente i risultati ottenuti.\\
Questa tipologia di test verrà sviluppata in vista delle prossime revisioni.