\section{Valutazioni per il miglioramento}
	Questa sezione riporta i problemi riscontrati dal gruppo \textit{Roundabout} durante il corso del progetto. Ogni problema viene valutato per trovare una possibile soluzione seguendo lo schema \textit{plan-do-check-act} per apportare un miglioramento continuo che sia il più efficace ed efficiente possibile. \\
	Verranno presentate quindi delle valutazioni dei problemi incontrati, suddivise per i periodi passati. \\
		I problemi incontrati possono essere divisi in 3 categorie:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{organizzazione}: problemi relativi all'organizzazione e la comunicazione all'interno del gruppo;
			\item \textbf{ruoli}: problemi relativi allo svolgimento dei diversi ruoli;
			\item \textbf{strumenti di lavoro}: problemi relativi l'uso degli strumenti utilizzati.
		\end{itemize}
	Inoltre per ciascun periodo, ad eccezione dei periodi di analisi e consolidamento dei requisiti, verranno presentate in forma tabellare tutte le modifiche migliorative apportate seguendo le segnalazioni presenti nell'esito della revisione formale al termine del periodo precedente.
	

	\subsection{Analisi e consolidamento dei requisiti}
	
		\subsubsection{Valutazioni sul periodo}
			\rowcolors{2}{lightRowColor}{darkRowColor}
			\begin{longtable}{ 
				>{\centering}p{0.3\textwidth}
				>{\centering}p{0.3\textwidth}
				>{\centering\arraybackslash}p{0.3\textwidth}}
		
				\caption {Valutazioni sui periodi di analisi e consolidamento dei requisiti}		\\
		
				\coloredTableHead
				\textbf{\color{white}Problema} &
				\textbf{\color{white}Contromisura} &
				\textbf{\color{white}Riscontri}
				\tabularnewline  
				\endhead
		
				% Contenuto della tabella
				% Problema & Soluzione\\
				\multicolumn{3}{c}{Organizzazione} \\
				\textbf{Riunioni Interne}: si è rivelato un problema organizzativo l'impossibilità di vedersi fisicamente a causa della situazione di emergenza COVID-19\ped{\textit{G}}
					&
				Abbiamo concordato di utilizzare maggiormente strumenti di collaborazione che consentono, oltre alla possibilità di effettuare videochiamate, una comunicazione semplificata per i diversi problemi che si possono verificare.
					&
				Gli strumenti di collaborazione online utilizzati si sono rivelati molto utili e ci hanno permesso di lavorare molto bene anche senza vederci fisicamente.
					\\
	
				\textbf{Appuntamenti}: Problema a definire una calendarizzazione degli incontri tra i vari membri del gruppo
					&
				Abbiamo definito che le riunioni interne saranno effettuate cadenzialmente due volte alla settimana il martedì e il venerdì, salvo esigenze particolari.
					&
				Tale programmazione delle riunioni ci ha permesso di rimanere sempre aggiornati sullo stato totale di avanzamento del progetto.
					\\
		
				\textbf{Riunioni Esterne}: Durante la prima riunione effettuata con il \textit{Proponente}\ped{\textit{G}} a mezzo Skype\ped{\textit{G}}, si è valutato il problema comune di connessione instabile e conseguente perdita di parole durante la conversazione.
					&
				Risolto proponendo al \textit{Proponente}\ped{\textit{G}}	incontri telematici su piattaforma Zoom\ped{\textit{G}}, molto più leggera e con limitati problemi di chiamata.
					&
				Utilizzando la piattaforma Zoom\ped{\textit{G}} non si sono più presentati problemi di instabilità di connessione.
					\\
				
				\multicolumn{3}{c}{Ruoli} \\
				\textbf{Rivestire un ruolo}: Il problema comune a tutti i ruoli è stato quello di doversi adattare ad una mentalità diversa in base al contesto richiesto, considerato il vincolo che ogni membro dovrà ricoprire un ruolo descritto nelle \textit{Norme di Progetto}.
					&
				Valutato che il maggior impatto di questa problematica si verifica nella fase iniziale di ogni cambio di ruolo, si è deciso di limitare le rotazioni indicativamente ogni due settimane cercando di non lasciare lavori in sospeso al membro successivo. In ogni caso vige il buon senso e la collaborazione reciproca.
					&
				L'esperienza appresa con l'avanzare del tempo e la conclusione dei lavori prima di cedere il ruolo al membro successivo hanno reso meno complicato il passaggio da un ruolo ad un altro. Questa problematica verrà senz'altro monitorata anche durante i periodi successivi.
					\\
				
			\end{longtable}
	
	\subsection{Progettazione architetturale}
	
		\subsubsection{Segnalazioni RR}
			Questa sezione illustra tutti i cambiamenti migliorativi apportati a seguito delle segnalazioni da parte del Committente e del Proponente, suddivise nei periodi.
			
			La tabella seguente presenta tutti i cambiamenti e miglioramenti apportati a seguito delle segnalazioni da parte del Committente\ped{\textit{G}} e del Proponente\ped{\textit{G}} presenti nell'esito della Revisione dei Requisiti.
			\begin{longtable}{ 
				>{\centering}p{0.2\textwidth} 
				>{\centering}p{0.35\textwidth}
				>{\centering\arraybackslash}p{0.35\textwidth}}
	
				\caption {Risoluzione segnalazioni RR} \\
		
				\coloredTableHead
				\textbf{\color{white}Processo} &
				\textbf{\color{white}Segnalazione} &
				\textbf{\color{white}Soluzione}
				\tabularnewline  
				\endhead
		
				% Contenuto della tabella
				% Processo & Segnalazione & Soluzione \\
		
				Documentazione
					&
				 Registro delle modifiche: uno “scatto” di versione conseguente a un'azione di modifica prima della sua verifica di validità, innesca rischi di iterazione che contrastano con l'approccio incrementale che dite vostro. 
					&
				Lo scatto di versione ora avviene solamente a seguito della verifica di validità della modifica eseguita.
					\\
			
				Documentazione
					&
				Riferimenti: essi sono utili se sono specifici (e non eccessivamente ampi o generici) e localizzabili (cioè identificati con precisione).
					&
				I riferimenti sono stati resi più specifici.
					\\
		
				Documentazione
					&
				Convenzioni redazionali: per evitare rischi di sovrapposizione tra documenti, converrà che il loro nome ne riporti anche il corrispondente numero di versione. Evitate espressioni come “il fine di … è \textbf{quello di}” (e similari), dove la parte in grassetto è fastidiosamente ridondante.
					&
				È stato aggiunto il numero di versione nel nome dei documenti e le frasi contenenti espressioni come “il fine di … è \textbf{quello di}” sono state riformulate.
					\\
		
				Documentazione
					&
				Stile tipografico: fate maggiore attenzione all'uso consistente delle iniziali maiuscole nei titoli delle parti di documento.
					&
				Sono stati modificati i titoli delle parti di documento che presentavano inconsistenze nell'utilizzo di iniziali maiuscole.
					\\
	% ----------------------------------------	
						
				Documentazione - Analisi dei Requisiti
					&
				Eliminare il diagramma di UC1. UC3 è completamente da rivedere.
					&
				Eliminato diagramma UC1, introdotto UC4 come sottocaso d'uso di UC3.   
					\\
			
				Documentazione - Analisi dei Requisiti
					&
				Non si può inserire il caso d'uso nel proprio diagramma, ma i suoi sotto-casi (molti casi d'uso presentano il medesimo errore). Inoltre, non è corretta l'estensione.
					&
				I diagrammi non corretti sono stati rimossi in tutto il documento. 
					\\
			
				Documentazione - Analisi dei Requisiti
					&
				UC3.1 non è chiaro.
					&
				La descrizione di UC3.1 è stata ampliata in modo da renderlo più chiaro. 
					\\
			
				Documentazione - Analisi dei Requisiti
					&
				UC5 non è corretta l'estensione. UC5.1: in realtà, la gerarchia andrebbe individuata su UC5, poiché stiamo parlando di due tipologie di login differenti e mutualmente esclusive. Conseguentemente, fig. 3.2.9 va eliminata.
					&
				È stata creata una gerarchia per la gestione del login, in particolare la gerarchia vede coma padre il caso d'uso di login generale, e come figli le specializzazioni. 
					\\
			
				Documentazione - Analisi dei Requisiti
					&
				UC10 fonde sia la ricerca di una funzione che la visualizzazione del dettaglio. Rivedere.
					&
				La ricerca e la visualizzazione di una funzione sono stati divisi in due casi d'uso distinti. 
					\\
			
				Documentazione - Analisi dei Requisiti
					&
				UC11.2 non può essere sotto-caso di UC11.
					&
				UC11.2 è andato a costituire un caso d'uso primario. 
					\\
			
				Documentazione - Analisi dei Requisiti
					&
				UC13: i sotto-casi sono in realtà casi derivati.
					&
				I sotto-casi sono andati a formare dei casi d'uso primari, in particolare non è stata identificata alcuna gerarchia, poichè i casi d'uso non presentano alcuna azione in comune. 
					\\
							
				Documentazione - Analisi dei Requisiti
					&
				UC14, alcune estensioni sono senza direzione.
					&
				È stato corretto il diagramma errato. 
					\\
			
		 
				Documentazione - Norme di Progetto
					&
				 §2: tra le attività del processo di fornitura, considerate la cura dei rapporti con il proponente, particolarmente delicata in questo periodo di blocco degli spostamenti.
					&
				Sono stati inseriti dei riferimenti alla cura dei rapporti con il Proponente\ped{\textit{G}} nelle attività del processo di fornitura. E' stato inserito il processo di gestione dei cambiamenti tra i processi di supporto.
					\\
			
				Documentazione - Norme di Progetto
					&
				 §3: tra i processi di supporto, vi converrà considerare anche il processo di gestione dei cambiamenti, che presto diventerà essenziale per dare ordine alle attività correttive che conseguono alla rilevazione di un difetto da correggere. L'efficacia della trattazione delle metriche di qualità adottate potrebbe migliorare associandone ciascuna alle attività cui essa si riferisce, e alle corrispondenti procedure.
					&
				Sono state associate le metriche alle corrispondenti attività.
				E' stato fatto un aggiornamento sia per quanto riguarda la procedura di verifica e gestione del repository\ped{\textit{G}} che per quanto riguarda la struttura del repository\ped{\textit{G}} di progetto. Sono inoltre state aggiunte nuove norme e strumenti relativi alla codifica.
					\\
			 
				Documentazione - Piano di Progetto
					&
				§3-§4: vi è totale disallineamento tra la dichiarazione di adesione al modello di sviluppo incrementale e la pianificazione delle attività, che si incentra esclusivamente sulla scansione degli obblighi contrattuali (che per loro natura sono strettamente sequenziali), ignorando lo sviluppo degli incrementi, e quindi evidentemente non assegnandovi risorse congrue. §5: la criticità di cui sopra invalida la credibilità del preventivo che avete presentato.
					&
				E' stata aggiunta la pianificazione ad incrementi per i periodi di progettazione architetturale, progettazione di dettaglio e codifica, validazione e collaudo. Sono state inoltre aggiunte le rispettive tabelle di pianificazione oraria interna agli incrementi e aggiornati i diagrammi di Gantt.
					\\
			
				Documentazione - Piano di Progetto
					&
				 §6: il consuntivo di periodo serve per ragionare, in corso d'opera, sulle ragioni degli scostamenti eventualmente rilevati, sulle loro possibili mitigazioni, e sui conseguenti raffinamenti di pianificazione da  effettuare nei periodi successivi, da riflettere poi nel “Preventivo a finire”. Questo tipo di ragionamento è particolarmente importante nel caso di sviluppo incrementale, come dovrebbe essere il vostro.
					&
				E' stato aggiunto il consuntivo di periodo per il periodo di progettazione architetturale ed è stata aggiornata la tabella di riscontro dei rischi.
					\\
		 
				 Documentazione - Piano di Qualifica
					&
				§2-§3: migliorabile la correlazione con le Norme, cui spetta la definizione delle metriche adottate per la misurazione della qualità e degli strumenti scelti per la loro valutazione, permettendo al PdQ di limitarsi credibilmente a fissare gli obiettivi quantitativi di qualità scelti per il progetto. Tali obiettivi riguardano anche i fattori di copertura dei test, che invece sembrate ignorare.
					&
				Sono stati inoltre aggiornati i valori delle metriche presenti nell'appendice B ed aggiunti i relativi valori corrispondenti alle metriche per la codifica. E' stata modificata la tabella nell'appendice A ed è stata aggiunta l'appendice C contenente i cambiamenti apportati ai documenti in seguito alle revisioni.
					\\
			
				Documentazione - Piano di Qualifica
					&
				§A: questo tipo di contenuti è di pertinenza delle Norme. §B: questi contenuti dovrebbe essere interpretati come attuazione del ciclo PDCA, ma non è chiaro che questo sia il caso. §C: questo resoconto deve riflettere tutte le metriche adottate, meglio se tramite presentazione “a cruscotto”, con serie storiche e diagrammi a contenuto incrementale, piuttosto che tramite tabelle che “fotografano” gli eventi, ma non li mettono in relazione tra loro.
					&
				E' stata spostata l'appendice contenente gli standard di qualità di processo e di prodotto nelle \NdP{} e sono state eliminate le descrizioni associate alle metriche.
					\\

			\end{longtable}
		
		\subsubsection{Valutazioni sul periodo}
			\rowcolors{2}{lightRowColor}{darkRowColor}
			\begin{longtable}{ 
				>{\centering}p{0.3\textwidth}
				>{\centering}p{0.3\textwidth}
				>{\centering\arraybackslash}p{0.3\textwidth}}
		
				\caption {Valutazioni sul periodo di progettazione architetturale}		\\
		
				\coloredTableHead
				\textbf{\color{white}Problema} &
				\textbf{\color{white}Contromisura} &
				\textbf{\color{white}Riscontri}
				\tabularnewline  
				\endhead
		
				% Contenuto della tabella
				% Problema & Soluzione\\
				%\multicolumn{3}{c}{Organizzazione} \\
				
				%\multicolumn{3}{c}{Ruoli} \\
				
				\multicolumn{3}{c}{Strumenti di lavoro} \\
				\textbf{Apprendiento delle tecnologie}: si è rivelato un problema l'insufficiente conoscenza delle tecnologie da utilizzare per sviluppare l'applicativo. Nel dettaglio, queste sono: 		\begin{enumerate}
					\item{\LaTeX{}\ped{\textit{G}};}
					\item{Ethereum\ped{\textit{G}};}
					\item{Solidity\ped{\textit{G}};}
					\item{Truffle\ped{\textit{G}};}
					\item{Ganache\ped{\textit{G}};}
					\item{Ropsten\ped{\textit{G}};}
					\item{AWS Elastic Beanstalk\ped{\textit{G}};}
					\item{AWS Lambda\ped{\textit{G}};}
					\item{Serverless\ped{\textit{G}};}
					\item{Typescript\ped{\textit{G}};}
					\item{ESLint\ped{\textit{G}};}
					\item{ethers.js\ped{\textit{G}};}
					\item{Yargs\ped{\textit{G}};}
					\item{inquirer.js\ped{\textit{G}};}
					\item{Configstore\ped{\textit{G}}.}
				\end{enumerate}
					&
				Si è colmata questa mancanza tramite ricerca personale e studio autonomo.
					&
				Lo studio autonomo delle tecnologie ha permesso a tutti i membri di condividere informazioni con il resto del gruppo.
				Ciò ha permesso uno studio più approfondito e più rapido delle tecnologie individuate.
				Questa problematica riguardo lo studio delle tecnologie verrà monitorata anche durante i periodi successivi.
					\\
		
				\textbf{Omogeneità dei documenti prodotti}: Considerato che la stesura di un documento può essere effettuata anche da più persone che ricoprono lo stesso ruolo in contemporanea, si è verificato il problema di omogeneità all'interno dei documenti
					&
				La soluzione migliore è stata quella di concordare assieme nelle \textit{Norme di Progetto} gli utilizzi di maiuscole, minuscole, corsivo, grassetto, etc.
					&
				L'aver concordato assieme gli utilizzi di maiuscole, minuscole, etc. e la lettura delle \textit{Norme di Progetto} da parte dei membri del gruppo ha permesso di limitare incoerenze all'interno dei documenti. È comunque necessario che ciascun componente utilizzi grande attenzione nella modifica dei documenti e nella verifica di essi in quanto, a causa dell'inesperienza, potrebbero verificarsi incoerenze e alcune norme definite e concordate potrebbero essere seguite in maniera errata.
					\\
				
			\end{longtable}
	
	%\subsection{Progettazione di dettaglio e codifica}
	
		%\subsubsection{Segnalazioni RP}
		
		%\subsubsection{Valutazioni sul periodo}
	
	%\subsection{Validazione e collaudo}
		%\subsubsection{Segnalazioni RQ}
		%\subsubsection{Valutazioni sul periodo}
	
	%\subsection{Revisione di accettazione}
	