\section{Modifiche successive alle revisioni}
Questa sezione illustra tutte le correzioni e gli incrementi che i documenti hanno subito in seguito alle correzioni ricevute nelle rispettive revisioni.

\subsection{RR}
In seguito alla Revisione dei Requisiti, tenutasi in data 2020-04-20, le modifiche apportate ai documenti sono state le seguenti:

	\subsubsection*{Analisi dei Requisiti}
	E' stata creata una gerarchia basata su UC4 per il login. Il caso d'uso UC10 è stato rinominato in UC9 ed è stato aggiunto un sotto caso, UC9.2, per la visualizzazione dei risultati della list. Il caso d'uso UC11.2 è stato estratto da UC11, suddividendo così UC11 in 2 casi d'uso: UC10 e UC11.  L’estensione 11.3 è stata estratta da UC11 ed è stata rinominata in UC12. UC12 è stato rinominato in UC13. UC13 è stato suddiviso in 4 casi d'uso separati, ovvero UC20, UC21, UC22, UC23. 
	
	\subsubsection*{Glossario}
	Sono stati inseriti nuovi termini.
	
	\subsubsection*{Norme di Progetto}
	Sono stati inseriti dei riferimenti alla cura dei rapporti con il Proponente nelle attività del processo di fornitura. E' stato inserito il processo di gestione dei cambiamenti tra i processi di supporto. Sono state associate le metriche alle corrispondenti attività. 
	E' stato fatto un aggiornamento sia per quanto riguarda la procedura di verifica e gestione del repository che per quanto riguarda la struttura del repository di progetto. Sono inoltre state aggiunte nuove norme e strumenti relativi alla codifica.
	
	\subsubsection*{Piano di Progetto}
	E' stata aggiunta la pianificazione ad incrementi per i periodi di progettazione architetturale, progettazione di dettaglio e codifica, validazione e collaudo. Sono state inoltre aggiunte le rispettive tabelle di pianificazione oraria interna agli incrementi e aggiornati i diagrammi di Gantt. 
E' stato aggiunto il consuntivo di periodo per il periodo di progettazione architetturale ed è stata aggiornata la tabella di riscontro dei rischi. 
	
	\subsubsection*{Piano di Qualifica}
	E' stata spostata l’appendice contenente gli standard di qualità di processo e di prodotto nelle \NdP{} e sono state eliminate le descrizioni associate alle metriche. Sono stati inoltre aggiornati i valori delle metriche presenti nell’appendice B ed aggiunti i relativi valori corrispondenti alle metriche per la codifica. E' stata modificata la tabella nell’appendice A ed è stata aggiunta l'appendice C contenente i cambiamenti apportati ai documenti in seguito alle revisioni.