<<\def\arraystretch{1.75}
\rowcolors{2}{lightRowColor}{darkRowColor}
\begin{longtable}{
		>{\centering}p{0.12\textwidth}
		>{}p{0.5\textwidth}
		>{\centering}p{0.17\textwidth}
		>{\centering}p{0.12\textwidth} }

	\caption{Tabella dei Test di Unità} \\
	\coloredTableHead
	\textbf{\color{white}Id Test} &
	\centering\textbf{\color{white}Descrizione} &
	\centering\textbf{\color{white}Implementato} &
	\textbf{\color{white}Superato}
	\endfirsthead

	\rowcolor{white}\caption[]{(continua)}\\
	\coloredTableHead
	\textbf{\color{white}Id Test} &
	\centering\textbf{\color{white}Descrizione} &
	\centering\textbf{\color{white}Implementato} &
	\textbf{\color{white}Superato}
	\endhead

%CLI
		TU1.01 & Viene verificato il corretto salvataggio del wallet\ped{\textit{G}} su file. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.02 &
		Viene verificata la corretta identificazione dello stato di autenticazione dell’utente. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.03 &
		Viene verificata la corretta creazione di un nuovo wallet\ped{\textit{G}}. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.04 &
		Viene verificata la corretta eliminazione delle credenziali salvate. &
		Si &
		Si \tabularnewline
	
		TU1.05 &
		Viene verificata la corretta decifrazione del wallet\ped{\textit{G}} salvato. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.06 &
		Viene verificata la corretta autenticazione tramite private-key\ped{\textit{G}}. &
		Sì &
		Sì \tabularnewline

		TU1.07 &
		Viene verificata la corretta autenticazione tramite mnemonic-phrase\ped{\textit{G}}. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.08 &
		Viene verificata la corretta restituzione dell'address relativo all’account dell’utente a seguito di un’azione di login. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.09 &
		Viene verificata la corretta connessione con un determinato wallet\ped{\textit{G}}. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.10 &
		Viene verificata la corretta restituzione della lista delle funzioni presenti all’interSi dell’applicativo a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.11 &
		Viene verificata la corretta restituzione della lista delle funzioni di proprietà dell’utente a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.12 &
		Viene verificata la corretta restituzione dei dettagli di una determinata funzione a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.13 &
		Viene verificata la presenza di una funzione all’interSi dell’applicativo a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.14 &
		Viene verificata la corretta restituzione della lista contenente uSi storico delle esecuzioni passate a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.15 &
		Viene verificato il corretto invio di una richiesta di esecuzione a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.16 &
		Viene verificato il corretto invio di una richiesta di eliminazione a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.17 &
		Viene verificato il corretto invio di una richiesta di aggiornamento a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.18 &
		Viene verificato il corretto invio di una richiesta di deployment\ped{\textit{G}} a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.19 &
		Viene verificato il corretto ascolto di eventi\ped{\textit{G}} a livello della classe EtherlessContract. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.20 &
		Viene verificato il corretto salvataggio di un file in IPFS\ped{\textit{G}}. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.21 &
		Viene verificato il corretto recupero di un file presente in IPFS\ped{\textit{G}}. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.22 &
		Viene verificata la presenza di una funzione con un determinato Sime all’interSi di un file JavaScript\ped{\textit{G}}. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.23 &
		Viene verificata la corretta restituzione della firma di una funzione all’interSi di un file JavaScript\ped{\textit{G}}. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.24 &
		Viene verificata la corretta restituzione della sintassi di un comando CLI\ped{\textit{G}}. &
		Si &
		Si \tabularnewline

		TU1.25 &
		Viene verificata la corretta restituzione della descrizione di un comando CLI\ped{\textit{G}}. &
		Si &
		Si \tabularnewline
		
		
% SMART
TU2.1   &  Verifica l'assenza di funzioni appena fatto il deployment\ped{\textit{G}} dello smart contract\ped{\textit{G}}. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.2   &  Verifica la corretta emissione dell'evento\ped{\textit{G}} di richiesta di esecuzione di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.3   &  Verifica la corretta emissione dell'evento\ped{\textit{G}} di richiesta di deployment\ped{\textit{G}} di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.4   &  Verifica la corretta emissione dell'evento di richiesta di eliminazione di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.5   &  Verifica la corretta emissione dell'evento\ped{\textit{G}} di richiesta di modifica del codice una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.6   &  Verifica la corretta emissione dell'evento\ped{\textit{G}} di risposta alla richiesta di esecuzione di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.7   &  Verifica la corretta emissione dell'evento\ped{\textit{G}} di risposta alla richiesta di di deployment\ped{\textit{G}} di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.8   &  Verifica la corretta emissione dell'evento\ped{\textit{G}} di risposta alla richiesta di eliminazione di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.9   &  Verifica la corretta emissione dell'evento\ped{\textit{G}} di risposta alla di modifica del codice una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.10  &  Verifica la corretta aggiunta della funzione caricata tra le funzioni disponibili. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.11  &  Verifica la corretta eliminazione di una funzione, in caso di un fallito deployment\ped{\textit{G}}. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.12  &  Verifica la corretta eliminazione di una funzione, in caso di una richiesta di delete che ha avuto successo. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.13  &  Verifica che la descrizione della funzione venga aggiornata correttamente. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.14  &  Verifica il corretto incremento dell'id della richiesta. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.15  &  Verifica la corretta restituzione della lista di tutte le funzioni aggiunte al sistema. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.16  &  Verifica la corretta restituzione della lista di tutte le funzioni di un proprietario al sistema. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.17  &  Verifica la corretta restituzione dei dettagli di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.18  &  Verifica la restituzione del costo di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.19  &  Verifica che venga impedita l'aggiunta di una funzione già esistente. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.20  &  Verifica il corretto inserimento di una funzione. &%storage
Si & Si \tabularnewline

TU2.21  &  Verifica la presenza una funzione nel sistema.	&
Si & Si \tabularnewline

TU2.22  &  Verifica la corretta rimozione di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.23  &  Verifica il corretto ritorSi del prezzo di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.24  &  Verifica il corretto ritorSi del proprietario di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.25  &  Verifica il corretto confronto tra due stringhe. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.26  &  Verifica la corretta conversione da tipo uint256 a stringa. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.27  &  Verifica la corretta conversione da tipo address a stringa. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.28  &  Verifica la corretta costruzione della stringa contenente le informazioni di una funzione. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.29  &  Verifica il passaggio di credito dal contratto ad un utente. & %escrow
Si & Si \tabularnewline

TU2.30  &  Verifica la memorizzazione corretta degli estremi di un pagamento escrow. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.31  &  Verifica il ritorSi del beneficiario di un pagamento escrow con un certo id. &
Si & Si \tabularnewline

TU2.32  &  Verifica il ritorSi del pagante di un pagamento escrow con un certo id.  &
Si & Sì \tabularnewline

TU2.33  &  Verifica il ritorSi dell'ammontare di un pagamento escrow con un certo id.  &
Si & Si \tabularnewline

TU2.34  &  Verifica il limitatore di accesso per le funzioni di ritorSi dei risultati delle richieste.	&
Si & Si \tabularnewline

TU2.35  &  Verifica il limitatore di accesso per il deposito di fondi.	&
Si & Si \tabularnewline

TU2.36  &  Verifica il limitatore di accesso per il recupero di fondi.	&
Si & Si \tabularnewline


% Server
TU3.01 & Viene verificato il corretto inserimento di una callback nell'oggetto EventDispatcher.  & Si & Si \tabularnewline

TU3.02 & Viene verificata la corretta rimozione di una callback dall'oggetto EventDispatcher.  & Si & Si \tabularnewline

TU3.03 & Viene verificato che l'inserimento di una callback già presente nell'oggetto EventDispatcher Sin comporta un reinserimento della callback stessa.& Si & Si \tabularnewline

TU3.04 & Viene verificato che la richiesta di rimozione di una callback Sin presente nell'oggetto EventDispatcher viene gestita correttamente. & Si & Si \tabularnewline

TU3.05 & Viene verificata la corretta esecuzione della procedura di dispatch da parte di un oggetto EventDispatcher.  & Si & Si \tabularnewline

TU3.06 & Viene verificato il corretto inserimento di una callback nell'EventDispatcher che gestisce la funzionalità di Run, presente nello SmartManager. & Si & Si \tabularnewline

TU3.07 & Viene verificato il corretto inserimento di una callback nell'EventDispatcher che gestisce la funzionalità di Deploy\ped{\textit{G}}, presente nello SmartManager. & Si & Si \tabularnewline

TU3.08 & Viene verificato il corretto inserimento di una callback nell'EventDispatcher che gestisce la funzionalità di Delete, presente nello SmartManager. & Si & Si \tabularnewline

TU3.09 & Viene verificato il corretto inserimento di una callback nell'EventDispatcher che gestisce la funzionalità di Edit, presente nello SmartManager. & Si & Si \tabularnewline

TU3.10 & Viene verificata la corretta esecuzione della procedura di dispatch in seguito alla ricezione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Run. & Si & Si \tabularnewline

TU3.11 & Viene verificata la corretta esecuzione della procedura di dispatch in seguito alla ricezione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Deploy\ped{\textit{G}}. & Si & Si \tabularnewline

TU3.12 & Viene verificata la corretta esecuzione della procedura di dispatch in seguito alla ricezione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Delete. & Si & Si \tabularnewline

TU3.13 & Viene verificata la corretta esecuzione della procedura di dispatch in seguito alla ricezione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Edit. & Si & Si \tabularnewline

TU3.14 & Viene verificata la corretta gestione del fallimento della procedura di ritorSi del risultato ottenuto dall'elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Run.  & Si & Si \tabularnewline

TU3.15 & Viene verificata la corretta gestione del fallimento della procedura di ritorSi del risultato ottenuto dall'elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Deploy\ped{\textit{G}}.  & Si & Si \tabularnewline

TU3.16 & Viene verificata la corretta gestione del fallimento della procedura di ritorSi del risultato ottenuto dall'elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Delete.  & Si & Si \tabularnewline

TU3.17 & Viene verificata la corretta gestione del fallimento della procedura di ritorSi del risultato ottenuto dall'elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Edit.  & Si & Si \tabularnewline

TU3.18 & Viene verificato che la corretta elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Run provochi il ritorSi del risultato con i dati corretti. & Si & Si \tabularnewline

TU3.19 & Viene verificato che la corretta elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Deploy\ped{\textit{G}} provochi il ritorSi del risultato con i dati corretti. & Si & Si \tabularnewline

TU3.20 & Viene verificato che la corretta elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Delete provochi il ritorSi del risultato con i dati corretti. & Si & Si \tabularnewline

TU3.21 & Viene verificato che la corretta elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} di tipo Edit provochi il ritorSi del risultato con i dati corretti. & Si & Si \tabularnewline

TU3.22 & Viene verificata la corretta gestione dell'elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} Run fallita a causa di un errore a runtime. & Si & Si \tabularnewline

TU3.23 & Viene verificata la corretta gestione dell'elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} Run fallita a causa di un errore Lambda\ped{\textit{G}} specifico, identificato da un codice descrittivo. & Si & Si \tabularnewline

TU3.24 & Viene verificata la corretta gestione dell'elaborazione di un evento\ped{\textit{G}} Run fallita a causa di un errore Lambda\ped{\textit{G}} scoSisciuto. & Si & Si \tabularnewline

TU3.25 & Viene verificata la corretta gestione di un risultato valido ottenuto dall'operazione di fetch da IPFS\ped{\textit{G}}. & Si & Si \tabularnewline

TU3.26 & Viene verificata la corretta gestione del fallimento dell'operazione di fetch da IPFS\ped{\textit{G}}. & Si & Si \tabularnewline

TU3.27 & Viene verificata la corretta gestione di un risultato valido ottenuto dall'operazione di deployment\ped{\textit{G}} su Lambda\ped{\textit{G}}. & Si & Si \tabularnewline

TU3.28 & Viene verificata la corretta gestione del fallimento dell'operazione di deployment\ped{\textit{G}} su Lambda\ped{\textit{G}}. & Si & Si \tabularnewline

TU3.29 & Viene verificata la corretta gestione di un risultato valido ottenuto dall'operazione di delete su Lambda\ped{\textit{G}}. & Si & Si \tabularnewline

TU3.30 & Viene verificata la corretta gestione del fallimento dell'operazione di delete su Lambda\ped{\textit{G}}. & Si & Si \tabularnewline

TU3.31 & Viene verificata la corretta gestione di un risultato valido ottenuto dall'operazione di edit su Lambda\ped{\textit{G}}. & Si & Si \tabularnewline

TU3.32 & Viene verificata la corretta gestione del fallimento dell'operazione di edit su Lambda\ped{\textit{G}}. & Si & Si \tabularnewline


\end{longtable}
